<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>THU Macht Frei</title>
    <link>https://rimoaccelerator.github.io/</link>
    <description>Recent content on THU Macht Frei</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://rimoaccelerator.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>特大喜讯：本人已被清华大学正式除名</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20250716/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20250716/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;当我在2019年10月结束同清华的财务争端时，除了我的战利品——即本应属于我的5900元外，自然是没有带走任何东西的。教务处问我要不要个什么“肄业证”，我果断拒绝；随后将一并给我的成绩单撕得粉碎，做了个外卖汤泡成绩单（愿每一片纸张都有安息之所）。这道菜虽然色香味俱无，但清华食堂始终没有引入，令人遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可想而知，我是必然不会屑于要一个“校友卡”的。但是，天大的尊严也比不过一个人的切身痛苦。2023年初，当我发现有校内同学正因突发意外而身处险境时，我没有犹豫，当即在清华人小程序上填写信息，办了一张电子校友卡，入校前去援助。这张校友卡给我带来了极大的便利：每当我需要什么人或者什么人需要我，我都可以自由通行，而不再需要担心受到警方抓捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它的最后一次使用是在2025年6月18日，我前去办理户口相关事宜（搞笑的是，当我给清华的办事机构打电话时，需要连喊3声“转人工”摆脱AI客服，再经过4次号码转接，再转接回来并进行服务评价，才能问到需要的信息）。而在7月14日的今天，我发现我的校友卡被ban了。当用它刷入校闸机时，红框警告立刻弹出，提示此人核验无法通过。几经尝试，最终我确认自己获得了一个新的里程碑成就：被清华大学正式除名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于为何在这个时间点将我除名，联系到这段时间发生了什么，也很容易想通。6月22日，我因北语教授事件而想起往事，发表推文，陈述了2018年清华对我的所作所为，获得1.5 w浏览和大量同情。次日，推文消失，提示“违反《网络安全法》”。这很难不让人联想到，正是这篇推文——正是这些人的所作所为——戳中了某些人的痛处：由于我早已不是身为弱势群体的学生，他们对我无可奈何；他们一联想到自己的无能就气得头晕脑胀，冥思苦想，最后终于想到一个好主意：这位Rita不还有一个“校友卡”嘛！封了封了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当想到这一点时，我不禁在校门口笑了出来。我的笑容是幸福的，因为我感受到了学校的美，为这种美而感到衷心的喜悦——这不就是我们常说的“小孩子吵架吵不过，只好斗气使阴招”的纯真之美吗？清华有100多岁了，却还是越办越年轻，这是好事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去，我曾经把清华形容为一座职高、一座卡夫卡小说里的行刑机、一个终将走向崩溃的倒计时装置，但我从来没有想到过它同时还是一个心智尚未发达的幼儿园学生。想到这一点，我不免为自己过去见识的短浅而自责了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;3天后更新&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一篇关于清华的文章存活了3天（7月14日到7月17日），获得39 w阅读。这次清华的大手来得格外迟，不符合清华的一贯水平，因此我身边产生了一种阴谋论：清华是故意让这篇文章获得推流，以期释放伪人水军攻占评论区，达到误导读者的目的，后来发现无法攻占才下令删除。如果是这样的话，或许这次可以不算清华工作失误罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论是何种原因，在17日之前，评论区基本都在进行理性探讨并表示对我的支持；从17日凌晨开始，涌入了大量莫名其妙的恶臭神人，有地域攻击的、种族歧视的、造黄谣的、前言不搭后语的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本着所有的声音都应该被听到的原则，我逐一精选并进行了回复（少量可能带有敏感词的或过于重复的没有精选）。一般只回一条，有的有讨论价值的还回复了挺多。过于恶臭的则进行了置顶，希望给大家看看热闹，其中有相当一部分后来被发言者自删或系统删除，非常遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于这些大量涌入的伪人评论，我不得不浪费了整整一天的时间。有人说清华给我带来了流量，我应该感谢它；但恰恰相反，我目前没有找清华要误工费已经是我最大的善意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文展示后台能看到的全部留言。那些被各种原因删除的就无法看到了。有的回复较多，但由于文章被删，后台也点不进去，只能看看开头。由于人们发评论就是希望被看到，我就不进行任何打码了。每个成年人都应该为自己的言行负责（可能这些伪人中存在未成年。如果你是的话，可以私信我，我把你的部分删除）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先展示一些被系统删掉之前我及时截图的评论（只有一小部分有幸得以保存）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;1&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;2&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/2.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;3&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/3.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;4&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/4.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个人则说了一大段话，我是没看懂在说什么。评论区有很多人说我学术水平差，不知道有没有高人能看懂：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;5&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/5.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;6&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/6.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来是后台能看到的评论，大家可以自行品鉴。其中有好人，也有伪人，非常适合作为人类观察样本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;7&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/7.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;8&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/8.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;9&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/9.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;10&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/10.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;11&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/11.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;12&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/12.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;13&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/13.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;14&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/14.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;15&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/15.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;16&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/16.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;17&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/17.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;18&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/18.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;19&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/19.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;20&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/20.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;21&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/21.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;22&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/22.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;23&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/23.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;24&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/24.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;25&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/25.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;26&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/26.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;27&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/27.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;28&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/28.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;29&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/29.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;30&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/30.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;31&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/31.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;32&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/32.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;33&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/33.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;34&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250717/34.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>一位学长的生命换来的能动系博资考改革</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20250701/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20250701/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;Rita姐姐：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你好。我是九字班的学妹，你可以叫我惊蛰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天看到公众号征稿的消息，今天又看到论清华对生命的那一篇回忆，我有消息想告诉你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年初冬，我在能动系读博一。在一个寒冷的夜晚，我舍友回到宿舍，惊恐地说，她课题组的一位师兄自杀了。这位师兄当时读博三，马上要博资考，已经在组里预讲了很多次，无奈效果一直不佳，导师只是叹气，也不提明确的修改意见。于是，在博资考即将到来的那一周，他还没有上台，就选择结束了自己的生命。舍友说，这位师兄平时没有朋友，没有爱好，也没有希望。导师的无作为和不指导，令他在学术上寸步难行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校领导对他的死毫不紧张，甚至还有点轻松，因为他是在校外实施的自杀，非常符合“要死别死学校里”的育人理念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那之后，心理中心把我舍友和她的同门都叫到一起，试图安抚他们。更大的动作是，能动系的领导决定开始改革博资考通过制度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许你有所耳闻：能动系的博资考强制要求给至少30%的同学评为“不及格”，这在工科院系里是很罕见的（如果我记得不错的话，能动系是全校仅存的博资考无笔试且设立淘汰率的院系）。这个规矩是很多年前，由一个叫李政的教授敲定的。李政如今仍在能动系任教，带着一个庞大的课题组，并且像很多大老板一样，手下有几个互相勾心斗角的小老板和一群生活得水深火热的学生。李政是那种在政府有地位的人，也是能动系的台柱子之一，为人尖酸刻薄，刚愎自用，目中无人。今天已经没人知道当初他制定“淘汰后30%”的规矩是为了显得清高，还是单纯为了报复谁。唯一留下的故事是，某一年他自己的学生成了那后30%，他便冲去教务办公室大闹不已，并动用职权使得他的学生安然通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于李政的存在，改革势必困难重重。他一开始就表态不支持改革，并明确表示“有些同学应该被淘汰”。按照往常的惯例，李政表态以后，就没有任何回转的余地了；但这一次不同，并不是因为有人付出了生命的代价，而是因为邱勇关注到了这件事。能动系的党委书记史翊翔2022年刚刚走马上任，当年系里就有一个本科小姑娘自杀。到2023年，又遇到这事，这触到了“一年两个”的红线（或许我对这个红线的了解已经不是最新的版本，这是我在当辅导员时接受培训听来的）。于是，邱勇在一次会议上亲切关怀了史翊翔，提示他最好是做点动作。经过无数次聊胜于无的会议，他们终于决定要做两个动作来向邱勇交差：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在系里设立一个专门的“心理救助站”；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;把博资考淘汰率从30%改为10%左右。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;这两个动作做完，能动系的同学们仍然同以前一样水深火热，但史翊翔书记的乌纱帽保住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是领导们所剩下的工作就只剩甩锅了。这位师兄的死因再明确不过，我们都知道是能动系的培养方式和考核方式逼死了他。但就在悲剧发生的一个月后，又是一个寒冷的冬夜里，一切消息口径都齐刷刷变成“该生入校（非清本）读研前即存在由原生家庭导致的严重心理问题）”。就在这消息放出来之前，在警察的走访中，在对他们课题组的座谈中，在他身边人的回忆中，从没有出现过关于原生家庭不好的说法，更没有任何关于他素来有心理疾病的依据。他和他的家人就这样忽然变得“罪有应得”了，李政、史书记、他导师手上的鲜血就这么洗掉了。没有人为他的死负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一如既往，盖棺定论后很快就没有人再提起他。但我忘不了他，我也是多年的抑郁症患者，我也和系里领导有矛盾，所以我想为他出一口气。当时我还是辅导员，但很快就和系领导彻底决裂，事情闹得很僵，我和我的家人也经历了数不胜数的圈套，和你讲的故事非常像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我觉得，我毕竟还活着，我更想让人们了解死者的冤屈，想让让学弟学妹们了解宽松的通过率是一个学长用命换的，想让更多人记住那些身上背着人命的领导和老师，想提醒同学们不要相信学校心理工作体系的任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢你的发声，祝你一切顺利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学妹&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>我是如何第一次感到清华对生命之恶意的</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20250622/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20250622/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;序章&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，我日益感到了毕业的临近。我深爱的六字班和七字班同学将越行越远，这让我感到局促不安。我决定让这片深爱成为永恒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年1月，我在qq空间发表若干内容，表明自己拥有自杀倾向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年1月底，我在新加坡访问，辅导员联系我，说她会将我的qq空间内容同步给我的家人。我表示同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年1月底，我从马来西亚回国，降落南苑机场，有老师带队同行。我的父母突然出现将我拉走，带队老师大惊，忙问我那些人是不是真的“我的父母”。我茫然无措，说是。我的父母随即将我拉上一辆出租车，目的地为安定医院。
（补充信息：我从幼年起被父母虐待，且父母以我不听话为由多次带我去安定医院、北医六院等就诊。这个阶段，学校可能不知道这一信息。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在路上，我跳车逃脱，后与父母交涉，对方同意放弃去医院，转而回山西老家。在火车上，我不知道自己将面对什么。我发现自己处于一种密谋之中，处在被绑架的境地，老师、同学、家人互相联系，使得我不存在可信任的人。在回国前，我尚不打算在近期自杀，而在火车上我确认自己只有死路一条。待火车停靠后，我趁乱从人群中脱离，前往一家旅馆，○了一瓶晕车药。次日，旅馆被破门而入，我被带回家。晕车药只是让我比平时多睡了几个小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;正剧&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年春天，开学后我正常返回学校，上课时突然收到班主任联系要去谈话。班主任表示，由于对你精神状态的担忧，不能让你继续上课，必须去医院检查，证明没有精神疾病后方可继续上学。同日，父母被呼叫过来。我们去了北医六院。医生经过询问，认为我不符合常见精神病特征，但对学校的要求感到莫名其妙。学校要求开具“无精神病、不会自杀诊断证明”。医生与院系老师在电话中怒吵：“我不会同意你们这种无理取闹的要求”。但这不能改变学校的态度，学校要求我们换其他医生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校将我和父母叫去心理中心，坚持要求开具无精神病、不会自杀证明。面对我们的反驳心理中心接通负责化学系的大网红李松蔚（注：时任清华大学心理系教授、心理中心负责人、心理学大网红）的电话。李松蔚在电话里直言:如果你不能证明没有精神病，我们就不能让你继续上学；你要死也别死在学校里面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历经数名医生和多家医院，各处均认为我没有精神疾病，但拒绝开具学校要求的证明。最终我们达成妥协，学校同意我继续上学，但我必须定期接受心理咨询。咨询师是父母在校外找的，我不知道她会不会向学校汇报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;回响&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我正是在这次事件中决定绝不接受清华的学位的。这样一所视学生如累赘、视生命为粪土的学校若是出现在我的简历上，将是它巨大的污点。2019年，我提出退学。在接下来的学校生活中，我日日正常学习科研，与我深爱的同学们时刻待在一起友好相处，有无数人可以作证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段时间，我的父母来宿舍突袭了我两次，均未提前告知我。第一次时有辅导员在场，我拒绝见面，并详细告知了辅导员我和父母势同水火的现实和从小以来的前因后果。辅导员叫父母回去了。然而，到了5月左右，我的父母再次突袭，直奔宿舍。我立刻逃出去，决定跳下校河（被好心同学路过捞了起来）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本来认为，这些事情都是父母擅自行动，所以本没有把它和学校关联起来。没有想到的是，当我前些日子与父母当面对账时（恰恰是北语教授出事的那天），父母竟告诉我，他们两次去学校不是自作主张，而是学校打电话来，火急火燎强行叫他们速去，他们也不知道有什么事！更重要的是，当我逃出去后，学校仿佛早有准备般，立刻对我父母说，看来这位同学的一切问题都是因为父母教育失当，学校不会承担任何责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我震惊了。这是三十六计中的哪一计？在听了我对自己与父母关系势同水火的讲述后，学校立刻借此做局，让我们两方突然会面，不惜引发恶性事件，一切的目的就是借机将我在2018年的自杀事件、2019年的退学事件和其他一切相关事件的责任干干净净地推卸到我父母身上！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个字:恶——心！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么多年了，清华一点没变。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>清华校内违规施工导致北语教授死亡</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20250621/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20250621/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2025年6月15日，清华大学校内砍树时没有设置避让标识，导致北京语言大学教授张爱玲不幸被倒下的树木砸中身亡。事件发生后，清华大学迟迟没有做出回应，并在社交媒体上施加压力删除相关讨论。随后，有说法声称清华方面对内宣传张爱玲教授是6月18日遭遇的不幸，且原因是大风吹倒了树木，这种说法与事实不符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;社交媒体上的相关讨论&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250618.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在清华大学迟迟不肯公布事件真相的行为引发广泛声讨后，清华大学于6月20日做出回应，承认了事故发生在6月15日，原因为“校外企业”违规作业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;清华大学对此的通报&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/20250615_2.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年7月22日，Rita仍然是美少女</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20220723/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20220723/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2022年7月22日16:22，收到了Rita是美少女被全账号永久封禁的提示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;封禁提示&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%B0%81%E7%A6%81%E6%8F%90%E7%A4%BA.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;↑看来清华没有听取我的妙招。在这篇发表于3月14日的文章中，我向清华劝告，慌里慌张地知会平台删帖禁言多么窝囊，如果真想掩盖自己做的丑事，应该发挥身为最高学府的能量将Rita抓起来判个一千三百年有期徒刑。结果直到现在，他们还是毫无长进嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在今年三月，在清华大学连续发生多起丑闻而疯狂删帖时，就设想到了会有这样一天。这也是将这破公众号中与清华有关的内容集中收集备份到THUMachtFrei.top的原因。事实证明这一举动是极有远见的；这使得在Rita是美少女被永久封禁之后，其中最有价值的部分没有散失——这破公众号的五年间，发表了无数内容，学术杂谈、Rita的研究工作介绍、FAI轻小说、以及一切与Rita的日常生活相关的东西；然而这些都不是最重要的。Rita的学术研究不需要被人所知，一百年后自然会有人从故纸堆里翻出来评判；Rita的生活更是无足轻重。唯独那些与清华有关的部分是最珍贵的、最不可散失的，因为它被无数人所共享，与无数人的生活息息相关，记录着清华这所早已变质异化腐臭难闻的建筑所作的每一处恶行。只要它们仍然被记录着，清华的校领导就将始终背负着他们理应背负的十字架，终日不得安寝；清华上中下层领导的恶臭、就将散发出去，从而加速这所学校内表面上是昏聩荒唐，实质上是漠视生命、物化人格的风气被涤荡一新的那一天的到来。到这一天为止，清华园内的悲剧都将不断地重复上演，而我早就发誓要不惜一切代价保护这里的学生，因为我是如此地深爱他们，我存活至今便是为了他们而活，我生命中的一切都将为避免悲剧的再上演而献上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我仍然在这里。用一个注册第一天的公众号，从零开始。请不要觉得我们的力量减弱了；一些人的力量是否强大，从来不取决于他们人数多寡，有多少关注者、多少追随者，也不取决于他们是否身居高位，把握着他人的命运。它取决于——它仅仅取决于他们是是否是站在正确的一方。他们所面对的对手越是凶恶，越是下流无耻，越是荒诞而暴戾，他们就越是强大，因为这愈发彰显出他们的正确性。请不要畏惧，因为历史终究会做出选择，历史终究会站在正确的一方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“世上只有一种道理，即加害者将付出代价，受害者将得到补偿，除此之外，绝无其他。”——《在关于抵制清华大学之行动呼吁的半年之后》2022年3月11日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果自觉是清白的话，如果自觉无愧的话，如果自觉未曾作恶的话，如果自觉这些不是应得的话，就来抓捕我罢，我会在这里带着微笑等待着。” ——《关于三月事件的再回忆》2021.12.04&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，请大家起来罢，这是我恒久的恳求，我的双膝早已跪在地上，面向着清华的受害者，呼喊着站起身来，向清华一推就倒的建筑施以重拳。”——《在关于抵制清华大学之行动呼吁的半年之后》2022年3月11日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你校打不垮我，你校能弄垮的只有它自己。” ——《2021年3月21日 清华大学把我送进了拘留所》2021.03.28&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>清华大学因放置10面彩虹旗给予两名学生处分</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20220718/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20220718/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;5月14日下午，黄同学和李同学在清华大学天猫超市留言墙小桌上放了10面彩虹旗，如下图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;彩虹旗照片&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%BD%A9%E8%99%B91.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天，黄同学和李同学被要求约谈，两位同学都没有同意。随后两位同学都被各自的辅导员威胁毕业，具体措辞为“可能影响你的毕业”“关系到你是否还能在这个学校呆下去”。当晚，黄同学被辅导员不敲门闯进宿舍，被学工老师在宿舍楼下蹲守、强行约谈。当晚12点半，李同学被辅导员和学工老师在宿舍楼下蹲守，并在没有同意的情况下被闯进宿舍强行约谈。
6月30日，黄同学和李同学被下达了拟处分告知书。按照流程，两位同学可以在5个工作日内提出陈述或申辩。于是两位同学都向清华大学学生处提交了书面申辩，但没有得到任何回复。7月15日，黄同学收到处分决定书。7月17日，李同学收到处分决定书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;彩虹旗照片&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%BD%A9%E8%99%B92.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;彩虹旗照片&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%BD%A9%E8%99%B93.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄同学的处分是严重警告，李同学的处分是警告。这是因为黄同学的处分理由中除了放彩虹旗，还包括黄同学朋友圈和公众号文章里的言论。由于黄同学和李同学的书面申辩关于彩虹旗部分理由相同，为节省篇幅，以下只贴出黄同学的拟处分告知书与书面申辩：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;彩虹旗照片&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%BD%A9%E8%99%B94.jfif&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;彩虹旗照片&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%BD%A9%E8%99%B95.jfif&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;彩虹旗照片&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%BD%A9%E8%99%B96.jfif&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄同学的话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，我们两人提交的书面申辩没有起到什么效果，除了移除了我的拟处分告知书中的“污辱”二字。我们既没有获得答复，也无法参与决定我们处分的会议。这个处分不仅不成立，而且错漏百出。今天我又捉到一个虫：处分决定上说我“于5月多次在微信朋友圈、公众号等平台谩骂他人”，但我被取证的《学工人类学》是在六月发的。我五月只发过一条公众号，是关于谈恋爱的。我想我已经充分领教清华学工系统有多傲慢和低能了。在这种情况下，再提出申诉还能有什么意义？但我们仍然会继续申诉，这不是因为我们对此抱有多大希望，而是为了更全面地揭露清华的本来面目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18年秋我入学清华，参加开学典礼，唱校歌的时候，我哭了。尤其是听到“同仁一视，泱泱大风”这一句，因为我以为它是真的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李同学的话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我的处分是很轻微的，半年后就会撤销——在这里，从内部发生的荒诞再度自我确证。正式程序很难罗织罪状；虽然一开始这个系统使用恐吓的手段，但我们所做之事空气和流水的品质使得系统的如临大敌和它最终能给出的判决之间的反差显得尤为滑稽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想这件事情对我而言是一种操演或练习，教导我如何捍卫自己和同伴的尊严，决不让步。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>在关于抵制清华大学之行动呼吁的半年之后</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20220312/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20220312/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;在大约九个月前，这公众号发表了关于抵制清华大学之行动呼吁。当时所说的是这篇文章年年校庆期间都要发，年年都会有新的东西。现在看来，用不了一年，就又到了拿出这篇文章的时候了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这篇文章发出后不久，就发生了清华大学军训期间领导老师用激光笔直射学生眼睛的骇人事件。随后，关于收费进校，关于火灾，乃至如今关于校方包庇罪犯的事件接二连三地发生，再到后来开始听说校方已经着手准备对将这丑闻通报出来的吹哨人问责了。清华人对这些事情是早有预料的，甚至到了麻木的程度；这座学校每年丑闻不断本是正常，如果什么时候突然改邪归正，才是天塌下来程度的大事。大家早已习惯了，每当丑闻发生，便会唤醒回忆声讨几句，等到风头过去，又仿佛将什么都忘记了。以至于当有人说学校的不是时，倒开始有人站出来为学校摇旗呐喊了——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说，Rita一看就是出身富贵人家，从未体会过贫苦的小镇做题家进入清华的艰难，才敢妄称清华的不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说，Rita是存心想破坏清华，有意罗织罪名，加害于无辜的校领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人认为，校领导的灵魂比天使更圣洁，校领导的作为比烈士更英勇。有人认为，清华的声名高于学生的生命，清华的前景高于学生的前程。有人说，学生哪有那么清白，受害者哪有那么无辜——在巴士底，也有人说过类似的话，只不过他说的主语恰恰相反，他说的是——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难道这当权者的鲜血真的这么干净吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆是惯于欺瞒的。每个来到清华的人都不可避免地面临这样的命运：他将不得不在这样的校园里待上至少四年，而在这四年间将面临来自校方的诸多恶行，被非人地对待，被期待着异化为不具备人的价值的单纯的工具。他会发现他从小受到清华对外宣传的蒙骗而梦寐以求的高等学府不过是一座大号的职高——我身边没有接受过完整大学教育的朋友在看到清华的诸作为时感叹“这些事情不应该只会发生在废弛的职高吗（没有歧视职业教育的意思，一些职高做得比清华更好）”，他会发现控制着这座校园运行的校领导毫无担当毫无作为却只会自我吹嘘，他会发现学校期待他成为的东西同他希望自己成为的真正的人格格不入。他从不会想要面临如此灰暗的前程，他想要享受校园生活，想要成为大写的人，想要追求积极向上，而这恰恰是清华所不容许的。于是，他的认知就会错位，就会想要将清华之恶隐藏于意识之海的深处，想要维护清华之于他的正当性。所以，我充分理解每一个试图为清华之恶辩解、为之呐喊欢呼的人；为清华辩解就如同为他自己被清华所浪费和耽误的青春辩解。这便是斯德哥尔摩的根源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，记忆是不会被真正消除的。它会被压入潜意识，无论是被自己还是被学校的强权，然后成为人格难以磨灭的一部分。清华所做的每一件丑事，都会被永久地镌刻进每一个人的记忆中，成为其性格，成为其对清华的失望的根源。清华通过对内压迫对外蒙骗的手段吸引了一代代人的进入，将其恶劣的一面印刻进一代代人心中，再将其释出，终有一天，清华之恶将昭然于天下，这就是清华的建筑自发崩塌之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rita小时，家境确实算不得贫困。在2010年代，家庭月收入大概有两千元，比许多徘徊于温饱边缘的人要好得多。即使如此，Rita也是怀着期待来到清华园的，幻想着清华是教育的圣地，是育人的乐园。虽说这种经济基础的我不敢妄言贫苦人家的孩子的感受，我想他们也会将清华视作改变命运的机遇。我想，宣称着贫苦人家就不会抱怨清华的人的逻辑大概是，清华是这群人拼死拼活才能考上的，对他们来说能有学上就很不错，居然还敢挑三拣四？可是呢，面对着期盼将清华能带来成长、改变命运的众多学子，清华的校领导居然毫不惭愧地将这样的东西摆在他们眼前，说着“嗟，来食！”，命令着爱要不要不然滚，对十年寒窗方才至此的学子来说岂不是天大的羞辱？反倒是某些生来就掌握着社会资源的人，这家不好就可以换下一家，全球两百多个国家任君选择，对他们来说倒没有什么抱怨清华的道理。这样一来，我便可以充分怀疑家庭出身论者自身的成分了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于清华办学之理念，今日做菜时，倒是想出了另一个比方。办学就如同蒸煮一锅大米，上好的厨师追求每个米粒都能饱满晶莹(学生获得良好发展），中庸的厨师追求米饭能让吃下去的人觉得可口（利于国家进步），而清华的校领导所追求的，则唯独电饭煲不要冒烟爆炸一条。而他们为达成此目的的手段，居然不是检查电路是否有短路，而是在闻到电线的焦糊味时堵住鼻子，开大通风。前文说清华无非是大号职高，实则不然；清华的教育虽然也与职业教育并无不同，无非是将某些工作的技能教会给学生作为最高追求，但职高尚且会关心学生的健康成长——Rita的双亲便是职业教育的从业者——而清华则断无半点此心。清华在学生身上的期待，除了将其变为工具——宣扬自己功绩并为自己招徕更多嘉奖的工具，为自己减轻负担的工具，让校领导能够每日提前下班不将烦恼留给第二天的工具——之外，别无所求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将人变成工具，这就是清华教育的基本立足点。工具是没有生命的，是不值得珍惜的；工具的价值是可以轻易衡量的，工具是可以随时舍弃的；在这一公理体系下，清华的所有作为就都可以理解了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是从什么时候开始的呢？是从邱勇、陈吉宁、或是其他什么人上任开始的，还是更早，还是从建立之初就是如此了呢？如果不可考，那么姑且还是不要悲观地认为好时代从未到来过会让人好受一些。邱勇曾说，建校百年的清华时刻呈现出新的气象，这便是新气象的集中体现罢。既然这气象是从某日开始盘踞，也许就会有消散之时。Rita曾寄希望于校领导的良心发现；当Rita离开时，也有人是这样劝慰Rita的，说此事会成为校领导反思的素材；Rita当时丝毫没有相信，而如今更是庆幸于那时的清醒。世上绝无寄希望于这些人的仁慈的道理，世上绝无要受害者保持沉默的道理，世上绝无要受害者遗忘和原谅的道理。世上只有一种道理，即加害者将付出代价，受害者将得到补偿，除此之外，绝无其他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寄希望于施暴者的良心发现绝无可能，便只有主动起身革命一条道路。当众人心已死绝，对清华失去一切希望时，清华自然也将失去其名不副实的光辉。可是这一天到来地太慢了，望不到头，在此之前将会有数不清的人因清华而失去获得更好的发展的可能，成为清华的牺牲品。所以，请大家起来罢，这是我恒久的恳求，我的双膝早已跪在地上，面向着清华的受害者，呼喊着站起身来，向清华一推就倒的建筑施以重拳。而我亦准备再蹲个大约十次的监牢，在所不惜，义不容辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;THUMachtFrei&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/THUMachtFrei.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>知乎备份：清华尼日尔籍留学生冒厚多次偷拍女浴室，实锤要求遣返后被学校安置回原偷拍宿舍住宿</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20220311/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20220311/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;清华大学包庇以偷拍犯、盗窃犯为代表的违法分子早已不是第一次，这次警方已经下定结论，仍被校方包庇，实属令人大开眼界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问题已经在知乎上虽然还能浏览，但已搜索不到了。这也是校方历来的作风：解决问题的能力，没有，掩盖问题的能力，有，而且很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在知乎和pyq上传播的能力是有限的，终究难以冲破校内学生的信息茧房；而这破公众号的1.5 w关注者，总是更能延伸到社会各界的。帮助这些原本可能被掩盖在校内的事件得到更多的关注，打破校领导时时刻刻的用纸包火的幻想，这也是这破公众号成长起来之后的社会责任罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久就要高考了，也希望能让更多高三学子看到，什么样的大学是不应该报考的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受时间精力限制，只转载前几个回答。原文链接见底部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;冒厚&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%B0%BC%E6%97%A5%E5%B0%941.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;冒厚&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%B0%BC%E6%97%A5%E5%B0%942.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;冒厚&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%B0%BC%E6%97%A5%E5%B0%944.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;冒厚&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%B0%BC%E6%97%A5%E5%B0%945.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;冒厚&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%B0%BC%E6%97%A5%E5%B0%946.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;冒厚&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%B0%BC%E6%97%A5%E5%B0%947.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;冒厚&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%B0%BC%E6%97%A5%E5%B0%948.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;冒厚&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%B0%BC%E6%97%A5%E5%B0%949.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;冒厚&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%B0%BC%E6%97%A5%E5%B0%9410.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;冒厚&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%B0%BC%E6%97%A5%E5%B0%9411.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年3月2日，清华大学发生火灾</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20220302/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20220302/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;昨天听到火灾消息时，原本是不打算参与的。这明显是一起严重的责任事故，校方从基础建设到应急组织再到后续处置无一不是漏洞百出，造成了这场事故。这是严肃的事情，唯有怀着公义方有置评的资格。如果将它作为工具，无论是像校方所原计划的那样，若是和电动车有关就大肆宣扬来作为进一步推行其禁电动车计划的工具，还是将其作为动摇学校公信力的工具，都是对受害者的不负责任。而今天改变了主意，因为学校的做法终于令人无法忍受了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月3日早晨，由清华大学部分学生举办的清新时报发表了关于这场火灾的纪实。在看到这篇纪实时心里对学校是刮目相看的；虽然之前学校一直不让学生在pyq讨论这场发生在身边的重大灾难，却有一篇高质量的报道能在这种环境中产生，原以为体现出了学校打算认真为此负责的态度。然而事实果然还是让人失望了；很快，这篇由拥有社会担当和专业素养的学生所写的纪实报道就被责令删除了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整治不了安全隐患，还整治不了你？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“安置不了受害学生，还安排不了你？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想整理一个“火灾后的XX小时”的时间线，来看一看这XX小时内学校做的事情中，有多少件是在善后追责改进，又有多少件是在删帖控评。在宿舍楼里熊熊燃烧的火焰，或许真的要被校方行政命令的几张纸张（甚至可能是口头传达，连纸张都没有）盖住了罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇存活了一个半小时的推送内容如下。向所有有担当的学生新闻工作者致敬；他们的担当远胜于学校早已异化、非人化和机器化的领导，他们是清华大学能自命为世界一流高校的柱石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;火灾纪实&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%81%AB%E7%81%BE1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;火灾纪实&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%81%AB%E7%81%BE2.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;火灾纪实&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%81%AB%E7%81%BE3.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;火灾纪实&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%81%AB%E7%81%BE4.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;火灾纪实&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%81%AB%E7%81%BE5.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;火灾纪实&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%81%AB%E7%81%BE6.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;火灾纪实&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%81%AB%E7%81%BE7.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;火灾纪实&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%81%AB%E7%81%BE8.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;火灾纪实&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%81%AB%E7%81%BE9.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;火灾纪实&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%81%AB%E7%81%BE10.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;火灾纪实&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%81%AB%E7%81%BE11.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;火灾纪实&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%81%AB%E7%81%BE12.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;火灾纪实&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%81%AB%E7%81%BE13.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;火灾纪实&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%81%AB%E7%81%BE14.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;火灾纪实&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%81%AB%E7%81%BE15.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;火灾纪实&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%81%AB%E7%81%BE16.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;火灾纪实&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%81%AB%E7%81%BE17.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;火灾纪实&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%81%AB%E7%81%BE18.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;mdash;-截图部分结束&amp;mdash;-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;火灾纪实&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%81%AB%E7%81%BE19.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>关于三月事件的再回忆</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20211204/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20211204/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;记忆不是顺直的线条：它会弯曲，会断续，会潜入水面然后在某一天将水吸干而暴露在河床上，它甚至不是线条。十一月底的多云天气让人困倦，而从十二月醒来时一些隐形的记忆取代了另一些暂时现形的更古老的记忆。这促使我环绕清华的外墙步行了一圈；东北门外的马路中间的花坛已经完全凋零，而之前一直觉得它是终年不谢的。已经有8个月没有来这里看过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的事件在清华的历史上免不了要成为一个重要的标记点。在那之前，清华的恶通常是隐秘的；2018年春天清华对我的谋杀发生在C楼宽敞的室内，上午的阳光将房间照得透亮，可这并没有阻止其中上演的恶行。2019年春天清华对我的凌辱则发生在若干个傍晚的房间。也有许多其他人饱受清华之苦，而这些恶行终究不能超出密室而将其受害者连接起来。而2021年3月的事情变得不同了；清华终于迈出了决定性的一步，而将自己的恶施展于光天化日之下，将前所未有的人数捆绑在了一起。这是此前从未有过的机会；当我从听到消息之初的震惊中平静下来时意识到了这一点。受害者只有一两个人时或许会被埋没，而这一次则有根本性的不同：清华终于有可能为其行为付出应付的代价了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在警局里时，是期待着革命的。清华对我的抓捕构成了我所设想的各种可能性中最有利的一条：抽刀向（看起来的）更弱者的清华，已经充分证明了它的虚弱。它已经暴露出自己没有任何其他的底牌；面对铺天盖地的声讨，它没有做出正面回应的能力，没有以理服人的底气，因此只有借助外在公权力采取暴力手段杀鸡儆猴；正因它没有其他选项，才甘愿冒着让事态复杂化的风险对我进行抓捕，而这种复杂化恰恰是它所无法控制的。当这则消息扩散出去，清华公信力的地基将被它自己亲手折断。我很庆幸按下这一开关的是我；如果是在校学生，恐怕是难以承受清华恼羞成怒的拳头的。所以我在警局里对警察说，用我一人被捕换取千千万万学生的合法权益得到保障，世界上不会有比这更加值得的事情。夜晚当运送我的警车从清华东南门外路过时，我用没有被铐住的那只手向着校园的方向做出了一个国际通用友好手势。我相信这一天将成为更大的好戏的开幕式：这件事受到的关注度势必会随着我的被捕而极大地上升，并且将从校内扩展到校外，成为全社会所关注的大事——接着，在这些灼热的目光下，在从内到外的重新审视下，在其公信力如同地震般崩塌的同时，清华校领导表面上是昏聩荒唐，实质上是漠视生命、物化人格的风气将被涤荡一新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是我的目的、我的期待和我的计划。只不过由清华方面所挑起的复杂化终究连我的可控范围都超过了；并非社会的每一部分都值得信任，并非所有人都希望事态向好的方向发展。随着这件事受到前所未有的关注，原本是指向盘踞在清华上方的污浊空气的武器开始被一些怀着完全不同目的的人操弄，被歪曲、被重新塑造为完全不同的东西。于是只有停止了；幸运的是这件事的机体还没有进化到能在我按下停止的按钮后依旧独立运转的程度。另一方面，就校内而言，倘若清华侵犯了20%的人，而情况对剩下的80%来说没有紧迫到要让他们牺牲自己来为这20%鸣不平的程度，因此天地一新的革命终究没能上演。清华只是撼动了自身公信力的地基，它虽然早已摇摇欲坠但这一次其中的裂痕彻底暴露在了世人面前；可是这种程度的裂痕还是没能让它彻底倒塌。可是，就算是这样，难道它就是没有价值的了吗？当裂痕一点点扩大，一次次增多，随着被蛀蚀的景象被展现在越来越多的人面前，你校的建筑的巍峨也将减淡，当它变成一触即碎的脆弱东西时，就连埋藏在地基下方的新生的种子长出的新芽也可以从中钻出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，当下一次这种事件发生时，我会出现在你校内。那时我会随信附上自己的姓名和住所，以使得保卫处的警官们不必费心去调取监控。我就在这里，请来抓捕我罢；如果自觉是清白的话，如果自觉无愧的话，如果自觉未曾作恶的话，如果自觉这些不是应得的话，就来抓捕我罢，我会在这里带着微笑等待着。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>链接：自发与形式——在“拉歌”之后</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20210702/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20210702/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;导读：&lt;/strong&gt; 此文是对激光笔事件后某同学所作文章的评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原想转载，原作者似乎忘记申请原创，只能以链接的形式分享：&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/-xrJUnu6LIYq_qmX_aaW3Q&#34;&gt;https://mp.weixin.qq.com/s/-xrJUnu6LIYq_qmX_aaW3Q&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;零字班同学是英雄的，堪大用的。在经历了激光笔照眼这般恶劣的对待后，仍然坚持完成军训，履行法定义务，此为堪大用之处；与此同时不停息地进行了抗争和辩论，此为英雄之处。有人认为，在军训期间就要依照军营的规定，不应用日常生活的道德规范来指责军训领导的行为；持这种论调的人不妨想一想，一支人民军队中是否会有在和平时期因队列不整（且很大程度上是由于长官没有做好准备）而用武器对准自家战士的行为，即使这武器不是真枪实弹，而是足以致盲的大功率激光笔；想一想这种事情是否会出现在一支人民军队的非战斗减员理由中。就此事，同学们持续进行着英勇的抗争，即使按照你校一贯的做法终究不会给出答复，即使这些抗争在几个月之后就会被造成这些事故的校领导抛之脑后，其述职报告上只会剩下“成功组织零字班军训”的荣耀履历，即使这些事故在不久后就会被彻底抹消，学校继续操弄世人的记忆，仿佛一切都没有发生过一般招揽毫不知情的新生。即使如此，同学们依然在团结地抗争着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到多年之后，作为这次的和一直以来所有的事件的元凶的、被异化为行政机构不可或缺又随时可被替代的零件的可怜的校领导接受更高的荣誉之时，他们或许不会记得这些抗争。可是历次事件的痕迹总不会被彻底遗忘，亲历者们会带着真实的故事活下去，带着对清华究竟是怎样的面目的深刻的记忆活下去，这些事件一再发生，这份记忆也就一再深化，直到它们终究被大众所共享。这一天便是维系当今清华的建筑的崩塌之日。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>复盘我同清华大学的第一次正面较量</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20210629/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20210629/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;导读：&lt;/strong&gt; 这段时间出现了清华大学校领导用激光笔直射学生眼睛的恶劣事件。在学生寻求公道的过程中，学校表现出了企图分化、软化维权者的行径，故作此文，以揭露学校的一贯嘴脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从昨天10点左右开始，发现后台留言炸了，纷纷希望Rita关注当天军训过程中发生的事件，接下来看到了「形式主义，官僚作风与傲慢」一文，才知道这天发生了这么大的事情。Rita不是此次事件的亲历者，因此十分希望能得到更多其他可靠来源的信息以及大家对此的评论、事件的后续进展等，也给每个留言的关注者回复了对这些信息的期望，希望如有亲历者可以讲述当天发生的事件。凌晨时分，原始推送的作者发布了新的推文以起到缓和事态的作用，称先前被删除的文章一些用语存在情绪过激之处，希望同学保持冷静并继续反映问题，争取维权。在没有得到更多第一手信息的情况下，我无法对此事进行评论；但此时我回想起了2019年春天自己与你校的第一次正面较量（世界一流大学的学生是不能在宿舍楼里有活动室的），虽然只是区区一个例子，学校应对此类事件的方针可见一斑：力求删帖→促成当事人态度软化→等待热度过去→不了了之并拒绝公开通报情况。在此复盘事件过程，希望能给大家带来一点经验教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裁撤系用房的消息最早是在院系团委会议上得知的。Rita虽然不是团委的成员，但开会场地就在那座即将被裁撤的系用房内，与Rita的常住位置一墙之隔，后来大家的讨论也都沸沸扬扬。在会议上一位辅导员宣布了系用房将被裁撤的消息，并且说这已经是板上钉钉的决定，要大家做好准备。这件事来得是如此突然，以至于我们惊呆在了原地；这座承载着院系多年历史、刚刚接受校友数万元热心投资、作为全系同学日常活动场所的系用房突然间被宣判死刑，而且没有任何后续安置方案，任谁都是无法接受的，更何况面临相同境遇的不止一个院系，在后续的说法中40%的院系都将面临同样的遭遇，而接下来剩下的60%也未必能永远幸免于难。早在那时之前，Rita就下定了和你校撕破脸的决心——一个已经拒绝了学位的人，学校又能拿我有什么办法呢？于是在对当前系用房的情况进行一番统计后，就有了“世界一流&amp;hellip;”这篇推文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇推文在当夜发出后，很快阅读量就超过了1.0 w。这在当时的Rita看来是不可想象的：那时的其他推送通常阅读量也不过几十到一两百而已。与之相伴随的是辅导员很快也私下找上了我（与之前团委会议上的并非同一人）。他的说法与我们之前听到的有很大不同：据他所说，系用房改造只是校团委一个初步的设想，目前还处于征求意见阶段；当我问既然征求意见为何不公开征求时，他的回答是此事牵涉甚广，可能各个院系意见并不统一，因此只能私下通知云云。最终他表示可以向校团委转交我们的意见，并且说C楼有几个房间被计划作为系用房改造的补偿（虽然这几个房间不久前才被装修过作为其他用途）。当然，作为重中之重，辅导员希望Rita删除推送，给出的理由是“推送中的内容是在没有向辅导员和学校核实的情况下发布的虚假消息”。我当然不会选择删除；且不说之前辅导员言之凿凿此事板上钉钉，就算真是消息传递过程中产生了偏差，推送中所言也是我们所真实听到的消息，何来虚假消息一说？此外，整个过程中不同消息来源的信息有很大出入，就算辅导员私下向我保证将决定未下，并且会转达意见，只要推送一删，热度一过，相关人员岂不又可以高枕无忧。于是我很快明确了底线：推送是不可能删的，此外私下谈话的内容必须公开——既然校团委因某些难以理解的原因无法公开征求意见，就请辅导员以院系的名义将他所承诺的内容公开发表在院系官方公众号上；相应地，我会在自己的推送开头注明“院系对此事已做回应”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在实际沟通过程中，我倒是保留了基本的客气，没有在辅导员面前表现得过于强硬。毕竟辅导员是与我们朝夕相处的学长，要全部挑明难免让人产生些芥蒂。另一方面辅导员也在我面前说，如果我不删除推送，他作为辅导员也会受到学校处罚，以此来争取我的同情。当然这结果自不必说：公理总是大于同情的。后来也听到一些有亲身经历的人的说法，学校的辅导员制度并非完全是为了帮助学生的成长；辅导员作为朝夕相处的“沟通对象”，同时也起到了在学生中打入的楔子的作用。如果与之正面争吵的是校领导，同学自然会据理力争，而若是换成辅导员，再加上以辅导员的前途相绑架，同学说不定就会起恻隐之心，乃至于放弃自身的正义主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久后，院系照办，在官方公众号上发表文章称此事尚未确定，欢迎提交意见。接下来我们整理了一些保留系用房的理由交给了辅导员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过事情并没有这么简单地结束。又过了几天，Rita收到了公寓方面的联络，想要约见Rita就此事面谈，大意仍然是希望删除推送。我对此并无兴趣：我已经受够了不同的方面各是一套不同的说辞。况且当时的Rita在面包店做收银员维持生计，不可能在工作时间去会见公寓方面的人。最终在夜间公寓辅导员和我通了电话。公寓方面表示他们对系用房改造一事并不知情，在我说明情况后表示只能让我和辅导员沟通。在再次拒绝了删除推送的要求后，就此事和学校方面的对峙告一段落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到最后，学校也没有给出一个明确的答复。系用房是去是留，决定是谁下的，后来怎么样了，都杳无音信。只是等到半年后，听到一些坊间传闻，系用房改造的计划被取消了。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>关于抵制清华大学之行动呼吁</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20210623/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20210623/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;这篇文章原本是在今年校庆前酝酿的，但当时思想尚不成熟，怀着一线希冀，以「正在过生日的是百年前的那个清华，而非当今之清华」的想法自欺欺人，不愿打击同学们对校庆的热情。进来对历次事件又多有思量，如今虽然已经错过了最佳的时间节点，好在刚好赶上高考出分，为时未晚，于是趁今天发出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于谁才是清华大学的主人的问题，早在2014年，清华大学的官网就对公众做出了说明。七年过去，这篇冠冕堂皇的招生宣言仍赫然挂在官网上。不得不说这篇文章的辞藻之华美足以令读者心生向往；仿佛ta凭借着十年寒窗争取来的高考分数，踏入清华园的大门，就成为了某个大家庭的一份子；仿佛这座庄园就是未来四年的“新家”，而ta已经为入住此地翘首以盼多日；仿佛这座家园的物业真诚而善良，热忱而急切，将ta的到来视作荣幸之事，迫不及待地想要为ta的成才添砖加瓦；仿佛来到清华园的人便被荣誉加身，而这荣誉来自于“清华”这一共同体，仿佛清华不是一个地理概念，不是一个机关单位，而是活生生的大家庭，是许多人的荣誉与归属之所在。试问谁看了这些说法能够不心生向往？也就要佩服起清华的御 用 文 人们来，能将这样一所学校描绘成这种令人倾慕之模样，实在是件极难的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;等着你&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E7%AD%89%E7%9D%80%E4%BD%A0.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tsinghua.edu.cn/info/1363/80871.htm&#34;&gt;https://www.tsinghua.edu.cn/info/1363/80871.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可若是看客真的听信了这些说法，欣然将写着“清华”二字的链条挂在颈上，就会发现事情似乎并非这么简单。ta会发现，在项链前主人的描述中华美的项链似乎并没有那么漂亮，反而是将自己的脖子交给它的同时，自己的身体就不再能自主地活动了。居功自傲的人吹嘘着这座庄园有多么光彩夺目，他们自己经年累月居住于此，依靠项链上的遥控装置驱使着不断涌入的人做这做那，看着众人像羊群一样跟在自己的指挥之下，体会着牧羊犬的荣光，面对不愿按照他们在项链中设定的步调和方向行走的牲畜，他们就会亮出利爪。他们带领羊群长途跋涉，径直穿过沼泽、洼地、沙漠和悬崖而不曾停留，在终了时以伟岸的犬的姿态高傲地邀功，清点到达目的地的动物的数量，又将淘汰了多少不够健硕的动物作为另一重功劳。他们肆意地发号施令，让羊群往荆棘丛中走，就不得有向池塘边走的；前一刻还在以桂树林为目的地，下一刻突然调转到玫瑰园也不得有人反对。他们在羊群中设立委员，告诉大家有什么要求都向委员提，而当作为委员的羊来找他们时又是一副“物种不同语言不通”的说辞。直到这样经过四个冬夏，羊群就地解散，唯有解除了遥控装置的项链仍然留在脖子上，而牧羊犬接受勋章，再次开始下一个循环——这个时候，被解除了遥控装置的动物们，居然开始为牧羊犬没有按下引爆按钮的仁慈而感动了，为与牧羊犬共同度过的旅程而欣喜了，高唱着对牧羊犬的赞歌而恋恋不舍了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是斯德哥尔摩的起源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三月的事件中，从许多比较能够认清现实的学生口中，听到了这样的声音：无论清华校方说得多么冠冕堂皇，清华终究不是学生的清华。对校领导而言，清华是他们的衣食住行、名誉所系，而学生不过是四年的过客，他们每年花5000元，求天告地地想要挤进这座庄园，校领导无论做什么事情，都是对他们的恩赐。校领导并不需要对学生负责；大学大学，唯有作为机关单位才能被称为大学；既然是机关，就有自己的规章制度管理办法，制定出这些的人才是永恒的主人。他们只需要对更高的权力负责；若是把他们的使命想成教书育人，可谓是犯了根本性的大错——校领导的使命，其第一要以，从不是为学生养成高尚人格充分技能，而是占据好这个庞大的行政机器中不可或缺的位置啊——纵使在这台机器中他们也不是作为人而存在的，而早已被异化为单纯为占据位置而存在的工具了。
更进一步地说，在他们眼中，学生才不是校园的主人：学生是餐厅的过客，经过十二年的预约排队，花5000元买来了在高档餐厅就餐的门票，如今却妄想着将餐厅作为自己的家园，妄想着给餐厅的服务员提建议——这对餐厅的高贵来说是何等的冒犯！而另一方面，他们又偏偏想要把餐厅塑造成一个“温馨”的大家庭，一遍遍用广播喊话说入了清华门都是清华人，想要将名不副实的服务与食客的不满之间的矛盾掩盖起来，以便吸引更多不明真相的食客源源不断地到来。应该说不愧是清华：现实中哪会有一间餐厅做这种让人想想就觉得莫名其妙的事情！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的学校会好吗？就算能云集知名学者，为学生大发慈悲地创造在一流科学家手下打工的机会，等到工期结束，学生会变成比之前更好的人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案是会的，因为即使是如此不堪的环境，学生的生命力也没有被压倒。学生的求知欲、向上欲，总不会被任何腐朽的东西完全杀死，因此即使是这样的学校，也能涌现出合格的学生。所以我终究没有在校庆期间写这篇文章；当我们谈起校庆时，当我们怀念大学时光，怀念的是与我们一同朝夕相处一同进步的同学，是兢兢业业为我们讲授知识的老师，是校园的一草一木见证的我们在校园里成长的故事，而不是——而不是自诩这座学校之代表、之主人、之法律、乃至这座学校之本身的校领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，既然当我们回想大学生活时，眼中压根就不会出现这些令人反胃的官僚建筑，既然当我们回首清华时光时会想到的是可爱的同学，这样难道就能够让那些本应做到更好、本应不去阻碍学生成长的人心安理得地自我满足了吗？难道因为此就不去计较自己四年内被这些人囚禁、思想被他们强奸、行动被他们为难所受的苦难吗？难道就要斯德哥尔摩综合征发作，因为他们偶尔施加的一点小恩小惠，转而对这些人感恩戴德吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我希望，每个希望从斯德哥尔摩的妄想中醒来的人，一致地抵制清华；清华的领导层之风气一日不彻底整肃，这番抵制一日不停息。那么，既然脖子上已经戴上了遥控项链，还能怎样抵制呢？我毅然地同清华切断了联系，而更多的人无法承受同等的牺牲。我思来想去，不希望任何人自我牺牲，可至少要做到的总共几条：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;务必独立思考，绝不受群体性的消息牵引而改变建立在事实上的立场。赞扬清华者，亦不必为我这一条推送而自觉受到了侮辱；反对清华者，亦不必为此而激愤。尤其是绝不为清华所施加的小恩小惠欢呼雀跃：我们既然是这座自封高档的餐厅为期四年的食客，为我们提供服务便是餐厅的义务。什么洗澡水延时供应，什么GPA调高一档，都不过是蛮横的服务员在弥补因其蛮横傲慢而未履行的义务所产生的旧账；他们欠我们的数不胜数，连旧账都没有还完；我们何以对此感恩戴德？我们应该感激那些代表我们同服务员交涉的同学、那些在校领导面前据理力争传达意见的同学；他们是光荣的，而那些履行了义务的校领导，何时有光荣可言？当那天自己从监禁中离开时，pyq满目皆是我的记叙和对校方的声讨，此情此景仍记忆犹新；而在校庆时，齐刷刷的为清华而自豪同样让人记忆深刻。所以说操纵舆论是何等容易——就连我都能不费吹灰之力营造出一副校方被口诛笔伐的模样！可是啊，被一条条的消息牵着鼻子走，立场不时地在两极摇摆的大众，正是这校方最愿意看到的啊。无论校方亏欠了多少，只要放出一条利好消息来，大家立刻忘记了过去的一切：这正是牧羊犬所最喜欢的羊群啊。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;绝不帮助这所学校欺瞒后来者。若非出自真心，勿向他人安利；若要向旁人讲述清华生活，也当力求公正，好坏兼讲。我仍记得自己高考结束后招生志愿者向自己描述的清华园内的光景，光是听着就觉得如同仙境，如今想来，只觉可笑了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;请务必从这所学校吸取最多的血肉。在校领导看来，学生是依附于他们的玉体纤肤上的跳蚤；可就算如此，他们也无法无端地挥挥手将这些跳蚤赶走。绝大多数他们眼中的跳蚤都要在他们身上待够四年才行，在这段时间为其输送血肉是他们的义务。所以，请务必要上最好的课，读最好的书，做最好的研究，用清华所义务供给的经费做最充实的访学。不必有丝毫的愧疚：这无非是清华这所学校必须承担的义务，而它本应承担更多。与此同时，将最重的拳头、最纯粹的憎意打在清华那腐朽的建筑的面门上，去抵制它，去改造它，去变革它。请永远记得这份憎意，记得自己是鲜明的完整的人，自己的记忆力远超成群结队的家畜——若是真能如此，清华便无法再胡作非为。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;如此鲜明地、激烈地评述清华，大概是至今为止的第一次；又是在如今的时间节点上，我已做好了迎接清华报复的准备。这篇文章不仅今天会发，今后每年校庆之时都会发，或许每年都会增添些新的东西。我不怕再次被捕，反倒有些想念被关押期间无忧无虑的日子了；若是清华和公权力沆瀣一气再次将我投入狱中，只会证明清华理屈了，畏惧了。请醒来罢，请保持清醒罢，请睁着眼睛罢，请举起手罢，直到清华变成一所真正的名副其实的大学，都不要放下。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>2021年3月21日 清华大学把我送进了拘留所</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20210329/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20210329/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;本文很长，分为如下几部分：被捕经过；拘留所中体会；一位物业管理人员与电动车的故事；大家对学校斗争策略之反思；其他杂谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被捕经过：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（以下对话均有警方录音录像。我手机被收走，以下经过根据回忆整理，问答与真实情况可能有顺序差异，但内容应当与警方记录的事实一一对应。黑色字体为对话内容，蓝色字体为写推文时的评注）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年3月21日早晨6:20，一组民警敲开了Rita的家门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在19日的行动后，原本想着你校不至于不知耻，会因自知理亏而不会报案。事实证明还是把你校想得太好了。另一方面，也在设想过万一你校报案，将给Rita以怎样的罪名；结果实际发现你校在报案时给Rita安放的罪名远远超过了Rita乃至任何人能想到的范围，以至于只会令人觉得迷惑。究竟是怎样的罪名，可以在文章的中间部分找到答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：知道为什么来找你吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：请说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你昨天3点做什么去了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：睡觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你再想想。就用这个包，凌晨三点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：如果是说携带这个包去清华大学张贴传单，是在3月19日，也就是前天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：（看时间）哦搞错了。清华大学20日来找我们报案了。现以涉嫌扰乱公共场所秩序传唤你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（整理出发，上车）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：学生维权志愿者，有这个组织吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：如果是说正式登记注册的组织，应该是不存在的。但不代表没有未经登记的人觉得自己是学生维权志愿者。是否存在这种人我不清楚，你可以去校园里调查一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你当时贴在哪里了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：就是我在公众号里写的地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你是清华大学的学生吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：曾经是过。2015-2019。退学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：怎么退学了？你跟清华有过节？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：有。但这和本案无关，我觉得可以不用探讨。不管是否有过节，我都会去做这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你的头发是真的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：（小声）异类。理解不了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：（汽车上高速）开这么远是要直接去拘留所吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：带你去做核酸。不要问这么多，你就想想怎么把自己的事情交代清楚就行了。我拘留不了你，没有这个权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：我知道你没有这个权力。（对警方歧视性发言的反击√）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（做核酸，到派出所，等待一会后进行第一次笔录，此时大约是早晨8点左右）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：由于你涉嫌扰乱公共场所秩序，现在对你进行询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（记录事件细节，包括是否有人协助、如何进入校园（答案是翻墙）、贴在哪里、如何离开的等。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：是学校让你贴的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：学校有发这个通知吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：通知单中的内容是哪来的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：文本内容是我制作的。（警方笔录十分简洁：-张贴的内容是真实的吗？-是虚构的。这几个问题问得我莫名其妙，不明白警察为什么要纠结张贴的内容是不是学校通知等等，后来看到学校报案的案由才明白。另一方面，制作不等于虚构；我就是学生维权志愿者，我以此为落款制作这段文本，当然不属于虚构。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：学生维权志愿者这个组织存在吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：（重复在车上的回答）（继续莫名其妙，为什么要纠结学生维权志愿者是不是个组织。当时觉得是为了查找协力者，同样是后来才明白。警方笔录同样十分简洁：-不存在。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你为什么做这件事？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：为了帮助学生维权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：维什么权？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：学校在17日以不fa…不合理手段（合法不合法我说了不算）锁扣了校园内大量学生的电动车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你张贴这个怎么帮助维权？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：通过这种手段，希望让校领导意识到其下令锁扣电动车的做法是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：学校锁扣的是电动车，你贴的通知单里说的是机动车，和电动车有什么关系？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：学校锁扣了学生的电动车，因此在这段文本中面向校领导提出要锁扣校领导的汽车，以此让校领导设身处地地思考。在这段文本中机动车基本上指的是汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你事先和学校沟通过吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：我没有直接和学校沟通过，但很多学生都在积极地向学校反映。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你不要咬文嚼字，就问你有没有跟学校说过你要去贴单子？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你觉得你的行为违法不违法？做得对不对？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：在行动过程中可能存在违法的情况，但有些情况下违法的风险应该让位于更多人的利益。通过承担这种风险，能帮助维护更多人的合法权益，那么我的行为就是正义的。另一方面，我这里说违法也只是说可能，因为到底违不违法不是我说了算的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：也就是你觉得你的行为是正义的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（笔录结束。对笔录签名按手印。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段时间内听民警互相聊天，把我叫做“贴小广告的”，感觉摸不着头脑。民警手中就拿着我贴在学校里的单子，但凡有基本的生活常识，恐怕也不会觉得它是一张广告。一两个小时后，民警叫我去对一摞文件进行签字，才找到了答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中有一张大抵是学校前来报案产生的行政案件受案单，其中记录3月20日清华大学的xxx（如果Rita对学校人事没记错的话应该是保卫处的人）前来报案，报称的案由为“进入学校张贴虚假小广告，情节较重”。看到这句话一下子就笑了出来，同时也就能理解先前笔录时那些令人莫名其妙的问题是怎么回事了。如果当时知道详细案由是这个，在核对笔录时势必会仔细确认与传单内容真实性相关的问题，确保自己的回答被全面客观地记录。正是利用这一点信息不对称，警方促使我在第一份笔录上签了字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（中午在候审室，另一名民警过来找Rita聊天）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你贴这个东西是为了什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：为了帮助学生维权。（重复前因后果）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：学校锁学生电动车有什么问题？学校对学生有管理权啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：管理权是有分寸的，不能越界去侵犯公民的一些基本权利，比如财产权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你又不是在校学生，关你什么事？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：我想任何一个有良知的人都会希望帮学生做一点事情吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：那你通过正当途径去反映啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：我确实在号召大家利用很多渠道进行反馈，比如报警，比如通过国务院客户端进行反映。但是···
警：你应该通过学校去反映，不能去国务院客户端啊，一级管一级的事情。出了事都找总理，那怎么行？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：国务院客户端对公众开放，置顶一个大大的“我给总理写封信”，就是为了让我们反映问题的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：那你就用国务院客户端啊，怎么能到学校里贴传单？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：这些渠道固然是合法的，但一些情况下无法解决一些紧迫的需求。学生的权益受到学校的权力侵犯时，一种办法是去学校的权力逻辑内部去反馈问题，这样必然会面对巨大的阻力；另一种办法是寻求更高的权力，比如像公权力机关进行举报。这是学生能在合法范围内做的事情。但无论是哪一种，都不容易，而且需要花很长的时间，无法应对迫切的现实需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：那就让学生去维权，你掺和这件事干什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：学生会害怕学校的权力，而我不怕，所以在这件事上，要通过除此之外的途径的话，我是最具行动力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你觉得你翻墙进入学校，合适吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：我承认它可能违反学校规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：不光是学校规定，还有治安管理处罚法。学校是个机关，有的人能进有的人不能进。你违法了，怎么还是正义的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：对我而言，这种违法的风险与它能维护的更多人的权益相比是微不足道的。如果我侵犯了学校的法益，但维护了无数学生的财产权，这至少是不应指责的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：不管你是为什么，你违法了，那你就不是正义的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：举个例子。如果刑法里没有规定见义勇为，当路边看到有人在杀人，一个人···&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：刑法里没有规定见义勇为，那就不能管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：（无视打断）一个人可以有两种选择，第一是站在旁边打报警电话，等警察来了人死了凶手走了；第二是自己上去搏斗。固然第二种在这个版本的刑法下应该受到处罚，但至少不应该受到指责。
警：这种要分轻重，如果他们就是在打架呢？那当然不能管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：所以法益是可以比较的，你刚刚也进行了比较，打架和杀人侵犯的法益哪个重，有没有去拉架所侵犯的法益重。我现在为了维护广大学生的法益而去做这件事，该罚就罚，但整个行为是正义的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（我认为自己自始至终是尊重法律的，这份尊重体现在如果自己违反了法律，该怎么罚就怎么罚，不会拒捕，不会袭警，不会越狱；但这并不代表凡是有法律风险的事情就不会做。法律不是万能的，一些情况下为了解决现实紧迫的问题，需要离开法律的框架，承担侵犯一些小的法益的风险，来换取对更大的法益的维护，而这种行为若是问我对不对，其回答毫无疑问是对的；下次遇到类似的情况，毫无疑问会采取相同的行动。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（下午，在侯审室里喝了一瓶水，吃了一个面包，到接近五点时，另外一组警察带去做了第二次笔录。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：（举起我做张贴的传单）你为什么要冒充学校下发这个通知？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：（莫名其妙）我没有冒充学校。你看看我的落款，是学生维权志愿者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：学生维权志愿者这个组织也不存在啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：志愿者可以是个组织，也可以是个人；它可以是登记注册的组织，也可以是有志于帮助学生维权的人自发组织起来，也可以是一些个人，只要想帮助学生维权，他们就是学生维权志愿者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你知不知道学校里谁才能发通知单？你不是学校，怎么能冒充学校发通知单？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：比起通知单，将其理解为抗议信更合适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：它标题写的是通知，怎么就是抗议信了？我只能理解成通知单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：如果要按照字面意思当做通知单也可以，那么就是，我作为学生维权志愿者，向校领导发出的通知单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你不是在校学生，怎么知道的这件事？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：一方面我和清华大学有很多联系，另一方面这件事在网络上已经有很高的热度了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你的目的是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：其一是让校领导意识到他们的做法引发了怎样的广泛愤怒；其二，这张通知单是效仿学校锁扣电动车的通知中的文本写成，学校锁扣了学生电动车，在这段文本里提出要锁扣校领导的汽车，可以帮助校领导设身处地地进行决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你就是想火上浇油、吸引热度呗。这件事本来就已经闹得沸沸扬扬了，你再这么来一下？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：（高声）你知道这样做的后果吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：第一，校领导看到后会知道他们锁扣学生电动车的行为激起了多大的抗议；第二，通过这件事情，激发学生的关注，可以鼓励学生通过他们所能采取的合法的手段来持续表达自己的诉求、维护自身权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位警：你为什么要帮学生做这件事？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：学生要维权是很难的。他们会面临来自学校的阻力，会害怕学校的处分，或者他们自己忙于学业，过一段时间就把这件事忘掉了。所以他们需要鼓励，需要有人身先士卒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位警：人才啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（第二次笔录结束，签字按手印。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（约7点，开始采集生物识别信息，拍了一张十分好看的mugshot，采集了指纹、血液、声纹等。约8点，叫我去在处罚告知书上签字。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“行政处罚告知书（不知道是不是叫这个名字）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因“擅自翻墙进入海淀区清华大学校园内，张贴虚假信息，扰乱单位秩序，情节较重”，给予行政拘留7日的处罚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（签字、按手印）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（过了一会）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：刚才忘了叫你写这句话了。在上面写：“以上内容我看过，和我说的相符。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：我不认为它和我说的相符，因此我不会写这句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你都签字了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：我签字代表接受处罚，但你没有告诉我它代表上面的内容和我说得相符。如果要我先写这句话再签字，我是不会签的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（过了一会，另一位警察过来）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你觉得哪里有问题？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：我不认为我张贴的是虚假信息，我在问答过程中也没有说过这类意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你签不签都一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：只要有一句话和事实不符，我就不应该签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：（高声）你大可以不签，大可以去行政诉讼，我告诉你这改变不了什么。从我来抓你的那一刻起，你就该知道，法律会怎么对待你。你又不傻。
（对视）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然有想要对这位警察说的，这一刻没有比迎接来自他的怒视更加有力的了。浅褐色的瞳眸是Rita的优点，从小时候就有人说像是一眼就能看到底的浅溪。如果现在还保持着这样的话，这一轮对视是我的完胜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（过了一会，警察拿录音设备过来，将我的申辩录下，同时让我写了一份书面申辩。其内容为“我不认为我张贴的是虚假信息，同时是否扰乱了单位秩序有待商榷。在第一次笔录时未告知我详细案由，存在诱导性提问和选择性记录。”）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;片刻后，警察回来，进行第三次笔录。这次非常简单，就是确认申辩的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你提出的申辩，海淀分局决定不予采纳。你明白了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：这个决定是海淀分局做出的，如果你要起诉，不要起诉我们，去起诉海淀分局。
（结束）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（离开监控区后）警：嗬，你说我存在诱导性提问和选择性记录，你说说我哪一句有诱导性提问了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：现在不是询问环节，我有权拒绝回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警：你是有权拒绝回答，聊聊天不行？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：不爱闲聊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（戴手铐，上车，前往拘留所。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拘留所中体会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拘留所是一个很大的院子，在每个房间内有20-30人睡通铺，经常有不同的人进来轮换。事实证明这里的气氛比想象中的明显要好；在进去之前，会担心这里的人是否有暴力倾向，或是难于沟通等，实际接触后发现并非是这么一回事（其中一个原因是没有去重刑区；有去过的人表示重刑区的人总体上较为符合上述刻板印象）。在这里的人学历以初中或中专居多，最高有到硕士的，进来的原因五花八门，有很多经典的违法行为（如嫖娼、酒后骂人、酒后打架、吸毒等），也有很多为无心之过（如有很多六十多岁的退休老人打麻将，赌资从10元到100元不等，也有无具体赌资而使用筹码的；有的人因遇急事慌乱而无意间遮挡车牌），有的是公权力逼迫出来的产物（比如有上访的；也有两三个自身是受害者，因警察不作为而对警察出言不逊而被捕），还有个别人纯属冤案。他们身处不同的行业，有无业人员，有从事一线体力劳动的，有体制内工作者和前警察，也有大学教授和国防军工从业人员。他们对我充满好奇，每个人都向我提了各种问题；我向他们解释什么是CD什么是MTF，清华里面是怎样的生活，清华又是怎样的学校，向他们解释为何自己拒绝了清华的学位。有的人理解，有的人不理解，总体上都互相尊重。甚至还向有的人讨论起自己的研究，向他们解释计算化学是做什么的，如何推动化学和生物学的发展。在这里打破了很多刻板印象；吸毒的人可以谦和有礼，小偷小摸的人可以很会照顾人。他们之间会把彼此的被捕经过当做笑谈互相分享，然后谋划出去之后做什么生意（合法的那种）。其中有十分让人讨厌的人，也有让人相处起来十分舒服的人。他们都是普通人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们是社会中我们并不熟知的一面，是社会中真实存在的、比我们更加广大的群体。自以为没有站在被审判席上而觉得高人一等，以刻板印象待人，这样的人才是比他们更加隐秘和深刻的恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所中小故事：一位物业管理人员与电动车的故事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一位物业管理人员。他看到小区里有一辆年久失修、无人认领的电动车，且无锁无电瓶，锈迹斑斑满目疮痍，便决定拿去修理自用。遂因盗窃被处以10天拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小区物业管理人员拿走年久失修的电动车会被处以10日拘留，清华大学下令锁扣学校内电动车且15日内无人认领则按照无主车辆处理则不需要接受处罚，这就是“管理权”的妙用罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大家对学校斗争策略之反思&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次电动车事件中，有很多同学通过12345进行投诉。在拘留所中，一位有体制内工作经验的狱友向Rita讲述了12345内部的工作细节，才知道实际上我们的很多投诉是无效的。这些行政机关内部有错综复杂的处理流程和细节解释规定，其中存在很多意想不到的注意事项（比如最简单的，存在扬言的属于无效投诉；每个人每天可以投诉多少次、同一个问题被多人举报，怎样的情况下会受到重视，怎样的情况下反而会变成无效投诉，都有讲究）；即使是确凿存在的问题，使用不同的话术也会产生大不相同的重视程度。大家在这些斗争中，知道可以向什么部门反映，但不知道该如何反映最为有效。这是不可避免的；学生群体中几乎没有有体制内工作经验的，对公权力的结构和运作方式知之甚少，而学校则早就在这些公权力的网络中摸爬滚打过了。利用这点信息差，学校就可以在投诉和举报中屹立不倒。因此，学生所欠缺的，并非维权之决心，而是将这决心转化为足够锋利的箭矢的技术。要从根本上改变这一问题，非得有对公权力足够熟悉的人加以支援才可，而这在短期内是很难实现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以学生会选择知乎，选择诉诸舆论；这不仅仅是由于这是成本最低的方式，同时恐怕也是学生能实现的最有效的方式。同时这也使得游离于公权力的框架之外的斗争方式更加重要。在一切舆论的攻势不奏效的情况下，在尽可能规避法律风险的同时加以承担这种斗争方式自是有其存在的意义的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他杂谈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拘留所期间，思考过是否要提起行政复议或诉讼。最终的答案是不必了。一方面，区区7天的行政拘留对我造不成任何影响；另一方面，这件事中被审判的并不是我，而是学校的公信力；做出裁决的并不是民警或法官，而是学校里千万双眼睛。因此我自不必追求任何进一步的举措；当你校报案的一刻，这件事就已经尘埃落定了。我是对是错，每个人自有判断，而学校是怎样的面目，每个人心中也会产生独特的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你校打不垮我，你校能弄垮的只有它自己。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>2021年3月19日 于工字厅</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20210319/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20210319/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;导读&lt;/strong&gt;： 3月18日凌晨，清华大学保卫处突然派出大量工作人员，强制锁扣了学生停放于校园内的全部电动车（包括已经按照学校要求登记注册的）。这种如同黑社会一般的手段很快引发了众怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月18日你校系统性、有组织、大规模地侵犯学生财产权后，大家进行了许多讨论。单单在网络上进行讨伐是不够的；正如北极星校园观察所言，雷课堂事件或许是最后一次有成效的知乎治校。如今的你校在对知乎的处理方面早已经验丰富，加之将电动车赶尽杀绝是你校多年以来精心谋划之事，仅仅口头谴责是不足以让你校收手的。此次被你校强行损坏财产的同学，比起默默购买液压剪，更应该做的是&lt;strong&gt;立刻报警&lt;/strong&gt;；除此之外还有一些其他途径，例如微信搜索“&lt;strong&gt;国务院客户端&lt;/strong&gt;，在这里向政府领导进行举报：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;国务院客户端&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%9B%BD%E5%8A%A1%E9%99%A2%E5%AE%A2%E6%88%B7%E7%AB%AF.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（已有同学成功留言，而且当前的精选留言中就有与电动车有关的问题。Rita想要效仿，不知怎么的提示错误，于是作罢）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，也存在着一些只有Rita才能做到的事情。原本想着在学堂路摆个摊，免费分发液压剪，想想可能会导致偷 车 贼 狂 喜，故而放弃。最后决定打印20张通 知 单：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;通知单&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E9%80%9A%E7%9F%A5%E5%8D%95.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（甚至还是彩印 做工极其精良，岂是你校发布在紫荆家园网角落里不起眼的通知可比。唯一的美中不足是公文的字体应该是仿宋，打印出来不知为何而被改掉了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来采取与12月14日的TRICK OR TREAT：当你校挂起Rita的旗帜类似的策略，在2020年3月19日03:20左右将它们张贴在了工字厅前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;张贴&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%BC%A0%E8%B4%B4.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本想贴在朱红色的正门上，发现即使是凌晨3点似乎也有人值守，只好退而求其次，在门口石狮子、侧面墙壁和门前的黑 色 高 级 车上分别贴了一张。这时就不得不同情起石狮子；它们是无辜的。它们只是注视着这座校园百年来的荣辱兴衰，目睹着如今发生在校园里的事情，想到清华竟然变成了如今的样子，它们想必也会感到无比辛酸。既然这样，这一刻它们承担起这张通知单时，心中大概会好受一点罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剩下的17张通知单，分别贴在了：新闻中心（在工字厅旁边）门口；新闻中心侧面的墙上；工字厅背后停放的两辆黑 色 高 级 车车窗；工字厅与荷塘之间的路边停放的黑色汽车车窗；清芬对面学堂路上“对话匹诺曹P”海报旁边的电线杆；四教门口电线杆；中央主楼正门门口等各处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;工字厅夜景*2&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E5%B7%A5%E5%AD%97%E5%8E%85%E5%A4%9C%E6%99%AF.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工字厅夜景*2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于黑色高级车不一定就是校领导的坐骑，在这个过程中如有误伤，请车主将其撕下即可，大可不必像学生那样不得不重金购买液压剪。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>今天是2020年11月11日</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20201111/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20201111/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;今天是2020年11月11日。想要去看横幅，于是设法进到了你校的庄园里，遇到了正在挂横幅的工人，穿过了宿舍区和教学楼区，从河边走过，想起了那是Rita曾淹没自己身体的地方；看安岛动画里岛村可以自由地沉到水下，羡慕至极，因为当Rita想要沉下时却被浮力牢牢地绑在了水面上；从新水路过，那边一年四季都不会凋落的花仍然在开放。想起了2017年新生化学大赛前一天的夜晚，在相同的时间也在那里穿过；那时的Rita正因第二天的大赛还没有可用的场地而焦虑，正在给周边酒店打电话想要问租用会议室的费用，只要金额小于银行卡的余额就能得解；不过最后还是在C楼找到了教室而解决了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时的Rita心中，你校并不是什么值得放在眼里的事物；对Rita而言最重要的只不过是「时间」而已。与喜欢的人们一同度过的时间，为他们而心跳或是焦虑的时间，这样的时间从那时算起不过只有两年而已。2017年10月的新生化学大赛之后，到了11月，便是去举办「梦中的光影与箱中之物」的时期。长期以来想要回忆自己的学生时代时这个事件经常被遗忘；现在想来，在梦中的光影与箱中之物的推送里所写的故事，那两个互为梦境的人的故事，相距的时间恰好是12个小时的两人的故事，也正是FAI的雏形。那时的Rita眼中没有你校，每一天都有透明的两个12小时，每一天都能为喜欢的人们做一点事情，仿佛在倒计时置零之前都能如此幸福地跳动着心脏，仿佛也可以幸福地死去，而这又会为世人带来更加永久的幸福。只不过5个月后这份幸福就被打断了；你校用时间作为要挟，从而将生与死的意义全方位地剥夺了。那时的你校手中仍然握有唯一的能压制Rita的工具，也就是与喜欢的人共度剩余的时间的可能性；当你校向Rita炫耀着只要一声令下就可以让Rita和喜欢的人天各一方的权力时，为了交换回所剩的时间，Rita不得不在你校面前屈膝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rita并不是第一次去那个地方。早在中学时便被带到过那里，每次前去都会被贴上不同的标签，有时是艾森伯格，有时是双相，有时是躁狂，有时是精神分裂，然后被喂给不同的药物。这样的日子持续了大约两三年。也正是由于这段经历，当Rita读变态心理学的教科书时总是抱着看笑话的心态，从没有将它视作一门科学。Rita一度选择了将恶魔宽恕，而没有想到自己生命中的恶魔并不只有两个。当2018年春的Rita被你校以从机场劫持的方式带回到那里时，医生之无礼和无理比十年前并无不及；而你校心理中心的人的恶意则更加不加掩饰。当那里的人说出「如果你不能保证你不会死在学校里我们就只能让你出去」时，Rita便知道自己过去从未放在眼里过的你校实则是怎样的东西了。只不过那时的Rita没有应对之策，当时也没有，对之后的计划也没有；当时所想的只是如何从恶魔手中逃出，然后将所有事情忘记，继续去面对喜欢的人；可是这样果然还是无法坚持下去的。于是，在接下来的半年时间里，原本并没有打算与你校撕破脸的Rita的心态也在一点点发生着变化。当2018年9月的Rita从美国回来时，在未来的某一天向你校宣战的决心便已经下定了。在2018年的春天和夏天，Rita生命中的三位恶魔合计在一起，为Rita安排了一位医生来听取Rita的动向，同时这也是同剩余的一年半时间进行交换的一部分。于是在2018年10月的某一天，Rita挂掉了那位医生的电话。就在同一天，Rita的集群Artificial Paradise拥有了第二个节点，这个集群接下来将成为Rita的所有文章的生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是Rita并没有想过宣战日会来得这么早。2018年的秋冬是Rita在你校度过的最后一个寒冷的季节，同时也是最开心的时段。那时已经有了一篇发表工作，第二篇文章的工作正在绝赞进行中；Rita没有选任何课，白天在看书和做研究，晚上和喜欢的人们一起一边点外卖一边讨论科学。同时还准备好了来年1-2月去斯图加特访问，在那时的Rita心中这种访问还可以有很多次。和喜欢的人们一起去了厦门，斯图加特的邀请信是在回程的路上收到的。通过利用你校的学籍管理规定，可以最大程度地将所剩的时间延长；将时间再延长两年，就可以目送着喜欢的人们毕业，那一天便可以成为同你校彻底决裂的日子。可是事实证明Rita低估了你校的恶劣程度，或是不如说是忘记了你校是怎样的恶魔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，在2019年2月27日，同你校的战争爆发了。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>你校没有新闻·记一篇不存在的推送</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20200819/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20200819/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;8月17日「你校没有新闻·记一位不存在的考生」发出8小时后，收到了该推送被“主管部门责令删除”的通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;责令删除&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E4%BA%A7%E4%B8%9A%E9%93%BE.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“被计算机管理监察机构责令删除”，这种说法还是第一次见。这破公众号建立两年多来，除此之外只被删过一次推送；虽然那次更是不明不白：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Angew&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/Angew.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然不知道翻译一篇Angew上的essay是违反了哪条规定，这两个删文通知给人的感觉总不太相同。至于个中缘由，想必大家都十分清楚了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，也注意到在记一位不存在的考生·增补中提到的知乎问答也被删除了。经同学查证，是知乎对此事进行了关键词删帖处理（似乎是清华+内蒙古+退档=删帖），不论是在批判你校还是为你校辩解，真实一视同仁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你校的公关在这些公关行为本身成为引爆这件事的导火索的情况下还奋不顾身地向着火坑扑去，这个“服”字恐怕只有大写加粗华文琥珀1919号并用七彩琉璃色标识出来才足以表现了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么你校会对招生相关话题如此敏感呢。虽然盛传你校公关实力强大，至少Rita骂你校骂了一年多，关于其他话题的始终也没有被“主管部门”责令删除过。这番强力公关，就好像唯恐不被人听到般向全世界大声呼喊“招生就是我们的命脉”一样；这自然也是容易理解的。若是要出一道选择题，你校能跻身世界一流大学最为依靠的是何者，不会有多少人对答案会存有疑问。旧时的你校能成为名校，是依靠在当时的中国堪称一流的师资和教学；而当下的你校能成为top2，最倚靠的无疑是它集合的全国最优秀的学生，而至于给他们带来了多少培养，或者是否有能力进行培养，我们每个人都心知肚明。而面对成就了它top2的声名的人们，你校却始终摆出一副“我才是主人”的面孔，也就无法让人不感到心寒了。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>你校丢人行为大赏（6）：小故事 领导打过招呼了</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20200815/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20200815/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;物理系门口某凶神恶煞的保安，每次有学生进去都冲你吼一句“扫码！”似乎我们欠他一个亿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而有一天，我前面一对情侣走过去，告诉他“进去找爸爸”，他立马满面笑容点头哈腰地迎进去，并转头对后面的我吼了声“扫码！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很不爽，就问“他们是谁？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老师的孩子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么他们可以不用扫码就进去？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“领导打过招呼了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是软 隔 离罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天看到了经整理的学生处就近来问题的回应（疫情期间学生出入校园之老师的回应，或见今日转载），现摘录要点如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学校实行软隔离，学生区原则上不允许教工及其家属进入&lt;/strong&gt;（并且还查了照片中站在孺子牛雕像上拍照的人）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现在同学只要确实“有需要”，就能申请临时出校&lt;/strong&gt;（这个引号就很有灵魂 你 有 需 要 吗）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;双清苑进白名单&lt;/strong&gt;（意义不明，见后台有人抗议，求详解）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一 向 严 查 黑 导 游&lt;/strong&gt;（前几天还跟来举报的学生说管不了，这体现出你校领导的过 人 记 忆 力，大约比金鱼高出4个数量级）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外 人 进 校 必 须 刷 卡&lt;/strong&gt;（这要好好试一试）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清华家园网上的问题不能过夜&lt;/strong&gt;（指自动回复：您反映的问题已记录在案）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众所周知你校领导口头说的话是不算数的（甚至书面公示也可以不算数，“教务：我们就没有这个规定”的经典名言仍回荡在耳边（今日迷惑：教务处竟然要求我把学籍管理规定发给她）），比如什么“听说你们抗议取消系用房，我们将把C楼改造成自习空间，虽然C楼刚刚才装修过”啦，什么“既然抗议禁电动车，我们就好好考虑一下”啦，唯一能确定的一点是你校真正下决心去做的事情是从来不会说出来的，至多也只是找几个意 见 领 袖私下商谈，美其名曰“问题牵 涉 多 方不好公示”，正如系用房事件时Rita被告知的那样，与此同时对外放出一些烟 幕 弹和假 消 息来安抚民意，好像学生的记忆与校领导一样短暂，等到pyq热度散尽便万事大吉。不过既然这次小草莓的整理稿中有学生处的老师愿意把自己的名字挂在自己那一段话上面，颇有“如果没做到就都来打我的脸”的意味，这就要好好观察一番了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正好Rita周末除了写写文章之外也没什么特别的事情，不妨有空就到校门口进行人 类 观 察好了，要是能拍到有什么V I P不用刷卡就能进校园的，希望你校能像调查在雕像上拍照的校内职工保姆一样好好调查一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起来，据说昨天你校又爆出了令人瞠目结舌的丢人操作，什么突然袭击要求研究生强制返校之类的。旧的事情还没解决，就在这个时间节点上爆出新操作，也只能理解为“引发一个更大的问题来掩盖原有的问题”了罢。据说家园网上已经有了相关的帖子，Rita是打不开那个网页无法亲眼确认；夜晚即将来临，不知你校是否有回应呢。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>你校丢人行为大赏（2）：疫情中的清华园 摄影展（重发）</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20200813/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20200813/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;本文之前发过一次，今日收到留言，称其是原文中某张图片的作者，该图片在未经其授权的情况下被其他人投稿了过来。故应原作者要求将该图片删除并重发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至8月12日24时，原文阅读量3.6 w，这说明Rita大约能得4个左右的特奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然学生们的行动仍然受到严格的限制，但清华园正变得繁荣起来，并日渐成为教工家属和社会人员的乐园。同学们对此深感欣慰，特地将清华园欣欣向荣的景象记录下来，并以摄影的形式分享给了Rita。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;摄影展&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%B1%951.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;摄影展&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%B1%952.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;摄影展&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%B1%953.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;摄影展&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%B1%954.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;摄影展&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%B1%955.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;摄影展&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%B1%956.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;摄影展&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%B1%957.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;摄影展&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%B1%958.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;摄影展&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%B1%959.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上摄影作品作者为小草莓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下则来自另一位匿名的好心同学的投稿原文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为发扬“为祖国健康工作五十年”的精神，清华附中学生不惧艰难，来到紫荆篮球场打球.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;摄影展&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%B1%9510.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体育锻炼要从娃娃抓起。清华大学慷慨地为祖国的下一代提供运动场地，让孩子们在清华学堂门口喊着号子练功。同时为了便于孩子们运动，他们不戴口罩也不进行阻拦，如此体察入微，实在感人！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;摄影展&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%B1%9511.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了让孩子们更好地感受清华氛围，有的父母亲自带着小孩进学 生 隔 离 区参观学习。相信在这种熏陶下，这个孩子日后必成大器！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;摄影展&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%B1%9512.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>你校丢人行为大赏（5）：故事仍在继续</title>
      <link>https://rimoaccelerator.github.io/post/20200813_2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rimoaccelerator.github.io/post/20200813_2/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事6. 产 业 链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;产业链&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E4%BA%A7%E4%B8%9A%E9%93%BE.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事7. 阶 级 跃 升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一段时间本咸鱼由于在某金融公司实习，然后恰好有一个清华的项目，于是和投资人一起来清华一日游，在东南门愉快的感受到了阶级区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的车只要刷身份证就能进去 甚至不需要健康宝和体温检测 然而旁边的学生返校通道却通行缓慢，约十人在拖着行李排队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及进入清华某建筑，保安叔叔也是十分懂得看人下菜碟的，我们几个比较年轻的人被要求填写了紫荆码并测体温，然而半小时后校外某&amp;quot;领导&amp;quot;到来的时候，不仅直接放行，还鞠了个躬 Anyway 清华从来不是你们学生的清华 匿名逃跑ing&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事8. V I P&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前情：1月下旬我的旧微信号被无故永封，申诉依旧是含糊其辞，于是换了个新号。出于对被微信垄断生活的反感，再加上不知道新号会不会被封，我没有理会学校要求小程序进出的通知。因此也曾经被清华学堂的值班人员阻拦。为了之后能顺利进门自习以及出入食堂，我开始尝试和校方沟通。推行小程序的说明文档里给了唯一的反馈渠道，信息办的电话，我打通了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接电话的员工同意小程序不是强制使用的，但说他们做不了主，说可以去保卫处备个案。保卫处说不管学生，找学生部/研工部；研工部说他们不管，让打信息办。于是我又打了一遍信息办，信息办说哎呀你要是对我们的工作有意见可以打清华信访办，于是我就打了信访办，那里的人当然也同意不强制使用微信小程序啦，建议我在出入各种场所的时候和门口的人如此说一番求放行。我说好，至此第一轮沟通尝试告终，学堂的工作人员接受了我的说法，这通操作算是划上了句号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么这件事使我深思的地方在哪呢?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天那位热心张罗的志愿者显示了一番自己的能耐，还问我“你理解我为什么非得让你这样备案吧”我说“理解啊，这样的话不用你们以及食堂这些人担责嘛” 。结果他说 “不是的，非要你备案是因为假如不这样的话，岂不是大家都学这样不用小程序了?” 我当时一愣没有接上话来。事后回想实在是好气，凭什么大家不能不用小程序?拒绝微信来垄断生活是一件普普通通的事情啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个志愿者还说什么，像你这样不用小程序的还有啊，有个外校在清华联合培养的，就在团委那儿备案了，每次进门出示pdf；还有人工作涉密，国家不让用微信。他们都是vip嘛，你备案之后也是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我着急进去，所以终于放行的时候我“松了一口气”，感到十分欣慰，也由衷感谢了帮忙的志愿者。但事后我却觉得不是滋味，尤其是再进桃李被门口的师傅问候“vip来了，拿登记表来”的时候。本来不用小程序的备选方案应该堂堂正正地预先准备好，说明文件里的电话那头也应该“说话管用”而不是只能踢皮球。但是这个系统却人为制造了这堆艰难，最后再赏你一个“vip”的身份和这堆艰难对照，好让你感恩戴德。给提问的、质疑的、反抗的人一个vip身份是一种相当凑效的抹杀他们的方式: 够对得起您了吧？这下您该不会继续发声了吧？您要是再不认同我们的做法，我们随时也可以把您的vip撤掉哟~ 我本来对这种抹杀方式有心理准备，可在那个时间点心绪还是被拐走了。看见同学们现在纷纷吐槽感受到的不公，便把这段经历拿出来分享一下，如果能对有的人起到一点帮助就再好不过了。(推送4里就有人提到强制扫二维码来着，嗯，我们应该理所当然理直气壮地把这个命题拿出来: “扫二维码从来就不是强制的！”)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于线上教学&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我们正在线上金工，而且不仅是这个，很多线上课的效果都不怎么好，可是宣传口把停课不停学吹的天花乱坠，真的很反胃。最近还有要求我们自行申请自愿要求回学校补实验课，尤其是我最近还在家接受治疗，其实是挺不愿意的（治疗这段希希望你清宣传口能接受现实，多替学生考虑考虑。而不是做面子工程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你校的反应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;请喝茶&#34; src=&#34;https://rimoaccelerator.github.io/image/%E8%AF%B7%E5%96%9D%E8%8C%B6.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨晚收到了一条留言，“保卫处请您去喝杯茶”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然现在暴露出的问题和大家的要求（例如：疫情期间学生出入校园之我们的诉求）已经很明确了，保卫处似乎还是希望能有一些面对面的交流。可是Rita又不是你校的校内人员，于是理所当然地回复了一句“建议开发布会”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照你校的做事方法，如果要开发布会，大概还是会不经意地选择一个大家都忙于期末ddl的时间节点。最近似乎距离期末季还甚远，那么想必也开不成了罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过呢这些故事里暴露出问题的也远不止保卫处，总览本系列收到的投稿，从后勤到行政再到教学，你校可谓是烂得千疮百孔，而且凡是在你校待过一年以上者便能知道，这绝不是你校被nCOV19感染才产生的症状，只不过是缠身的顽疾无时无刻不在发作的症状而已，年复一年从未有过好转。那么你校这个病入膏肓的重症患者何时才能迎来它的结局呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论如何，既然你校有邀请大家当面造访的意愿，那就希望大家有空可以多去各个涉事部门坐坐好了，最好一起去，不知他们茶杯的储备是否充足。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
